菲律賓著名blogger投訴瑞典餐廳「習蝙蝠」海報種族歧視 令其香港朋友不安 迫畫家撤走及道歉

曾任《全美超模大賽》主持、菲律賓著名時裝blogger Bryanboy日前於ig上發文，指佢喺瑞典斯德哥爾摩一間餐廳食飯嘅時候，發現餐廳貼滿「畫到塊面好黃、有蝙蝠耳仔」嘅習近平海報，上面寫住「BAT MAN」字眼。Bryanboy表示當時餐廳裡面只有佢同朋友2個係亞裔，雖然已經嗌咗嘢食但都好想馬上離開餐廳，又提出武肺以來令佢同好多朋友都飽受歧視。

海報創作者「ironartworks」得悉後亦隨即喺ig發文，再三慎重向所有因為呢張poster而受冒犯嘅人致歉，並解釋佢一直以來嘅創作都係以諷刺極權者為重點，今次亦只係想諷刺中共同習近平引致武肺爆發，無意製造種族歧視嘅言論。而餐廳亦對張貼作品令人不安致歉，並將海報撤走。

根據BBC訪問，Bryanboy就對「ironartworks」嘅回應就感到不滿，覺得對方並非道歉，指責佢唔知自己嘅作品會引發啲咩效應係一種「無知」；而海報設計者則表示認為今次事件係「取消文化」嘅例子，意指知名人士因某啲被指冒犯嘅行為而受到公眾抵制，因為呢張海報已經喺當地展示咗幾個月，喺餐廳內亦張貼咗一個月，從未收到有關投訴，認為呢種「取消文化」對社會嘅影響遠比藝術創作帶來嘅影響更加大。

資料來源：100毛

BBC | IG/Bryanboy、ironartworks

個愛支菲律賓人係IG同Twitter不斷del走香港人留言

香港黃店夠唔夠膽貼返相同POSTER?

Xenophobia呢個字絕對係比佢地濫用
政治漫畫不嬲都係咁畫
諷刺個領導人=諷刺全個亞洲既人??

個香港朋友定中國朋友黎呀？
成個撈閪樣咁

撐共先係種族歧視

國安法不了

投訴種類歧視隻蝙蝠?

岩岩仲得，宜家入唔到佢個ig

維吾爾族？香港人？睇唔到？

唔啱taste阿？將菲律賓國旗印落包白粉度囉
關佢撚事咩，人地係種族歧視嘅話門口都唔撚比入啦，唔係支那人又衝撚住出黎奶共，戇鳩
日本鋼琴家係紐約比人當支那人咁打阿，又唔撚見佢個賤種出聲嘅？

支那人就支那人啦
又整臭香港個名

僕人國家

菲律賓=賤種國家

根據佢哋個logic
諷刺trump=歧視白人？

支那樣
擺明係腥港人

個樣似支那人

而家擺明支那人見到人哋拎佢哋主席出嚟講笑就唔鍾意啦
唔好咩都拉落歧視到，不過左膠又一定會幫人出聲
就算有好多亞洲人唔覺得唔係歧視

錯, 佢地唔會出聲

香港人但勁藍
有錢

大家仲入唔入到條on9既ig?

見到有Biden 2020 頭像嘅人出聲話種族歧視

英文好撚廢，可以點講

仲入到

香港人又被撈頭代表

即係佢block左我

ON9仔一個

菲律賓就是狗國

左上個張 入面見到佢留言

女卜国家

任何試圖將習近平和亞洲人分開的行為都是癡心妄想，亞洲人民絕不會允許的

Diet Prada

時裝界紅衛兵

Diet Prada 同Bryanboy, Declan Chan 老友鬼鬼
唔撚理藝術背後亂咁話Racist

Declan Chan is a shame of Vogue HK

佢個frd 當奴嚟嘅

蝙蝠俠：整臭我個朵

more links here
上去屌賓仔 撐餐廳畫家

菲律賓fashion blogger覺得諷刺習大畫作係racist

自爆??

直接click哩到可以留言俾條支那

直接click樓主個post入去插爆個支那，支那扮香港人

直接click樓主個post入去留言

被形容為蝙蝠俠明明就係讚賞
大把小朋友halloween扮蜘蛛俠

咁究竟係蝙蝠俠定蜘蛛俠?

一樣啫
都係hero

知唔知點解習近平=中國

因為中國無民主呀！

習近平=中國共產黨=中國政府

左膠幫獨裁者辯護